你唔去vote，他們點會out！ - 畢明

你唔去vote，他們點會out！ - 畢明

坦白說，水平低，不用公告天下，何必開記者招待會廣播自己的瘡疤，用大聲公自暴其cheap？香港警隊，從不掩飾自己的不濟，是太誠實了。

就說兩件事，關於popo的英文水平，和飲食品味，如果他們有。

忍受了至今6個月，別的先不說（或者已經說過太多），講講另一樣叫香港人真心難受的事，就是眼白白看見香港作為一個國際都會，各方面的水平原來可以無限破底，失禁墮落。失覺晒。

身為國際都會，英語水平總不能太差。從這場運動長期所見，個別popo的英語聽講能力，水準之驚人叫人眼前一亮，耳朵小產。雖然失禮街坊，但還可推搪說樹大有枯枝，那怕枯枝的比例99:1。但一整隊警隊的口號，可代表整個部隊的啊。

萬千寵愛又千夫所指的新任警務處長鄧炳強坐正履新，不理他的背景是紅是黑，鄧一哥新官上任即改弦易轍轉口號，由原本「服務為本 精益求精」改為「忠誠勇毅 心繫社會」。資料顯示，舊口號已沿用20年，過去的「一哥」更替換人亦從未更改。

改口號，是否意味改態度？不再為民服務，只求忠勇為黨，不再政治中立，卻為政治服務，大家自行推敲判斷。

那個英文新slogan才叫我震驚："Serving Hong Kong with Honour, Duty and Loyalty"。可以Serve （something） with duty的嗎？

我是廣告人，寫口號是我本行、專業，寫口號、為品牌命名、起標題、創作對白，是苦思創意以外，年年月月日日修煉和實踐的十年又十年功，於是我對一切口號敏感。文從字順，文法聲韻，意境聯想，能量格局，幾個字之內，一一考慮周詳。中英文廣告文案我也寫，任你如何表達什麼都好，首先，是不能錯。（古德明老師講兩句）

舊版本的"We serve with pride and care"，平鋪直敍，硬硬淨淨，至少四平八穩。新口號，一看周身唔舒服，你serve不serve，都算了，但如何Serving Hong Kong with duty呢？Google Translate寫㗎？不如說"Honour, Duty and Loyalty"，反而更挺胸鏗鏘，又沒錯。

我忍不住和廣告行資深「文底」英國人吹水，問他這句「士撈緊」怎樣？文字功力深厚的英國人失笑了。"It's a bit odd. You cannot serve with duty"。

讓全世界看見他們的英文程度。代表警隊見人㗎，英文別太毅進仔好嗎？生活在香港多年，見盡這6個月煙火的英國人，還輕輕用英式幽默和我說，"Maybe you can have a word with Mrs Lam. But I'm not sure she would listen"。哈，她還有權過問嗎？

英語程度「失準」之外，還有飲食品味的價值觀失調。

拿着大聲公，恥笑抗爭者要吃生命麵包，而他們可以去深圳吃海底撈。口口聲聲嫌生命麵包低微、低賤，通常是「基層、拾荒者、老人家食的，我覺得係好可憐嘅一件事」。

自以為比別人優越，是一件很低級的事。更何況你的優越，來自深圳的……海底撈。

有點好奇，他到底住在哪一口井。「海底撈popo」，我不和你講Honour、Duty、Loyalty，和你講識見、教養、價值觀。

你認為很基層，很可憐，很可悲的生命麵包，嘉頓製造，香港大部份連鎖快餐店、餐廳、酒店，奉客的麵包都是嘉頓出品。

我爸爸嘴饞、愛吃，但自小教導我們，像職業，薪酬有分高低，但無分貴賤，像食物一樣，只分優劣。好吃，不好吃就是了。馮小剛導演怎樣恥笑大陸同胞的暴發品味？「只要最貴，不要最好」。好，要懂得分，好，不等於貴，是關於懂，你懂嗎？

可能是最貴族上流的香檳Krug，每年找國際星級名廚，按主題食材，為自己的香檳設計新菜式，便專找"humble"而非"noble"的食材，過往有番茄、薯仔，今年是青椒（pepper）。「海底撈popo」大概要笑人捱薯仔了。

玩食物，已經夠差劣，侮辱食物，更是鄙賤。

我們的警隊，自己住公屋，看不起「住公屋有幾巴閉」；自己吃高尚的海底撈，譏笑別人吃麵包。心地和智商，顯然比晉惠帝還要低，離地皇帝，至少沒有取笑肉糜。

力挺這些水平、這些智商、這些心腸的，當然是建制派。為了英語不被姦殺、食物不被「悔」辱、基層不被看低，我一定去投票，投走低水平。你不去vote，他們怎會out！
IG：budmingbudming

FB專頁：

畢明
電郵 :budming@yahoo.com

Lm

全中